[運動錶撚]過二千字長文 SUUNTO ＆ GARMIN 多角度使用體驗

是次使用手錶
suunto spartan sport wrist hr (推出年份2017）（賺入自美國amazon）
garmin vivosmart hr+(推出年份2016)（台灣行貨）

等陣！你話我拎SUUNTO隻次旗艦錶對GARMIN既次中級錶比較
係啊，價錢同功能有差別（soprt wrist hr使用的是GPS＋GLONASS，vivosmart hr+只有單GPS，定位能力有極端差異）
所以我比較既係兩間廠既使用體驗，大家既優缺點囉
fitbit同iwatch？邊有咁多錢買曬

產地：
SUUNTO:芬蘭
GARMIN:美國（台灣行貨則台灣製造）

外型：

SUUNTO錶帶格數較多，合適不用手腕粗幼的人仕配戴，拉到最盡小學生既水都戴到，但係因為螢幕太大，會顯得手幼既人襯得唔好睇。夕膠比較硬，每次較格數都有d難，但係SUUNTO通常有兩個套套返實多出黎既錶帶。

GARMIN錶帶較數比SUUNTO少，但係已經比一般手錶格數多，夕膠比較軟，調較時比較舒服，但係我自己隻HR+就用左唔夠1年，套住錶帶個膠套爛左出黎

語言：

SUUNTO:系統有多國語言設定，甚至有簡中，但係無繁中，字體庫都無香港字
「咁、喎」既字體會變成「龠」呢個字
而APP既語音就同裝置一樣咁多（廿幾種）但都係無繁中（屌）

GARMIN有分美國同台灣版，美國版無中文系統同中文字體，所以想係手錶睇到中文既短訊一定要買台灣版本，而台灣版本價錢就比美國版本貴
不過GARMIN既APP可以選繁中，如果怕手錶買完唔識用或者睇返D數據，個APP會幫到你

APP：

兩者個APP都免費係and同ios免費DL到，而且唔需要有裝置，單純用直接輸入數據都玩得

Suunto Movescount：呢個垃圾爛鬼無撚用（難用資訊少）既APP，主要用途：
龜速同步裝置，睇返GPS地圖路線，過去30日運動 距離 心率 的平均數，心跳／跑速圖表
裝置睇唔到而APP睇到既數據少之又少 我自己搵到只有epoc（運動後過量氧耗）同無鬼用既影片模式之外，基本上裝置可以睇曬
仆你個街，每公里時間都無得睇，連換個儀表版都要經個APP駁上佢官網整，食屎啦芬蘭佬

Garmin Connect：每月更新，介面潮、易用，可以設定既功能都好多，要令GARMIN運動錶發揮到極致就一定要禁入個APP玩
自設訓練目標，最近睡眠質素，附近運動路線，卡路里消耗等等，唯獨是呢個APP功能多到我數唔曬所以割愛
注意返同裝置同步時雖然好快但係需要電話連到上網

心率：

spartan sport wrist hr 係SUUNTO暫時唯一用光學測到心率既運動錶
除左運動同睡覺時（需要設定）外，平時都會處埋靜止模式唔會主動測量用家心率
而每次禁入去測心率，都需要等大約廿秒，偶爾需要調較位置先測量得到
冬天血管收縮時需要既時間都會耐D
雖然好似講到好多缺點，但係根據我以前入GYM房做運動既經驗，我自己覺得幾準

GARMIN：家明既裝置基本上係全天侯偵測用家心跳，除左現時心跳之外，會額外提供一個叫「靜止平均心率」，可以簡單比較到最近心跳既情況，keep住做帶氧個期見到個數不停跌會幾開心
至於準確性方面，GARMIN會偶然跳動得比較勁，特別係調較完隻錶既位置之後，穩定性比SUUNTO差D，但都有一定既參考性
比較問題係佢成日測高導致卡路里個度高得好異常，每日消3000大卡是家明的常識吧

螢幕

SUUNTO:可較調亮度比較多，而且製品通常係全螢幕，唔會留邊，就算因為手濕touch唔到mon，仲有3粒輔助制可用

garmin：買之前留意返係咪「全螢幕」 GARMIN有裝置係圓型錶面但係非成個員都顯示到，個顯示器可能只係長方型，我自己覺得家明掃mon個準確性高d

設定自由度：

SUUNTO：用家得錶面款式，顏色同運動時儀表版可以設定，想玩多D野都唔得

GARMIN:自由度極大，預設功能都比較多（比suunto多音樂，訊息等）貴價款仲可以上家明既市場下載小APP同唔同面版，日日幫隻錶換款
但係平價走裝置就無得用家明市場啦，買之前記得google下

訊息：

SUUNTO：同步速度快：顯示時間適中，加上支援多國語言彈出黎既訊息基本上都顯示到（除左香港字），但係蘇州過後無船搭，當你睇唔到信息彈出黎個幾秒，就一定要開電話睇返

GARMIN：同步速度快：顯示時間適中，睇唔到可以自己掃去訊息個頁再慢慢睇，扮工一流，但係偶爾裝置同電話藍芽斷線時就無用
記得，要睇中文同香港字就要買台版啦

睡眠：

SUUNTO：設定完睡時間帶就會異常地準確，入睡時間差唔多過3分鐘，起身更加係完全準確
就算係床度典下典下或者玩平板佢都測到你入睡個下
不過無時定時間帶，訓晏覺既話佢就唔會計
訓覺時會測你心率同埋起過身既時間（屙夜尿），仲有一週平均時間
呢一點係我買左隻錶之外有D意外既驚喜
缺點係入左睡眠時間帶每次都要解鎖隻錶先用得

GARMIN：當係玩具玩下都仲得，雖然有分深層睡眠同表層睡眠，但係連訓覺時間都測唔準就唔好講呢D

計步器：

SUUNTO：參考性低，當隻手揮大少少都計你一步，做藍領既我每日步數都被突破2萬步，最過份係入左睡眠模式翻身都計我行路 ，但係假日單純做運動個參考數就好正常

GARMIN：參考性高，只要唔係過份大動作都會偵測到，同我電話既計步器差1成左右，而且根據過往既步數，每日都會自動調節目標，加上GARMIN有氣壓計可以計埋上落樓梯，但氣壓計參考性唔太高

GPS比較：
自己google會見到台灣好多評測，所以我不了

整體感想：

SUUNTO:GPS真係好準，加上心率測量幾高參考性，如果對於自己運動有高要求既人會好合適，功能簡單易用

GARMIN:功能多，玩樂性高，造型潮，如果偶然運動又唔鍾意iwatch既款式，garmin絕對係一個好選擇，但注意返GARMIN每款用既GPS都唔同

打左好多字，好累

多謝

睇完dc rainmaker嘅spartan sport評測
果斷入咗garmin

係amazon 買左隻vivosmart hr+ 等緊佢到

我自己同D FD用開中文溝通，無左中文顯示真係廢左半部機
garmin d台機又貴到

呢隻平靚好玩呀

但係呢類光學check heart rate係咪如果心跳有大變 (啱啱開始/完運動，gym類）都會跟唔上/唔準

係，要準啲可以用心跳帶。不過誤差好似唔大得去邊。

一路都想買suuto
睇完可以睇埋家明

8分鐘個度會跌係因為等紅綠燈停左
雖然個偵察數上上落落無心跳帶咁平均
(因為漏斗胸用唔到心跳帶做唔到實測）
但係最大值同平均值對比gym房既數值差唔多
值得一提既係 suunto用既光學偵察零件比iwatch同garmin更準 但好食電

呢個係我用garmin hr+既心跳數據
比suunto平穩

因為佢個圖表無自動放大，哈

新手想問下，
呢D錶有無 振動Alarm 功能？
我想戴住訓晏教，夠鐘就震醒我，但唔使響出來

有

想買隻訓教用
有無平玩推介
唔使玩得太尖

小米，唔好派我膠

推一推訓覺

2160買入Fenix 3hr
Amazon
戴左幾日，電量幾好，幾%一日

點睇 fenix 5x ？

收工去時姦廊睇下有無得試玩再答你